窮人真係咪撚生仔啊屌你老母

講下小小背景，屋企計埋我四個仔女
大個兩個一個交4500／月，另一個交5000／月，最細個個交10 000/月
點解我交6000/月都要被人屌，唔好問點解最細個個交咁多，因為佢on99，老母叫佢交幾多佢就交幾多，遇著呢d豬隊友真係無計。

我老豆搵緊25 000/月，老母有番下兼職8000／月，明明兩老加埋一個月已經成58500/月係手，屌你老尾仲要叫我畀多d，真係痴撚柒鳩線。

嘈左成晚，最後得出既結論係我繼續喺度住，一個月交6000蚊但係三餐乜鳩都唔包我，我要自己出去食。

聽到呢啲成日都會覺得
點解一家人會咁計較
同埋其實你阿爸阿媽要咁多錢做咩

用6000搬出去
一蚊都唔好比

屋企有無其他負擔？
父母有無表明家用會點處理？
如怕你地大洗幫你地儲畜
就咁睇佢地好似over左

出家

我都唔撚知啊

佢地同我講話幫我儲埋做首期乜乜柒柒，我話我唔使你地幫，我自己會搞得店，你地鍾意就幫細佬出首期買樓啦下，事關佢地由細到大真係同我計到盡，即係有一日話畀幾百我買下衫，過一排嘈個陣就叫我還番個幾百畀佢，小事上都睇得出兩老係完全無道義，更加唔好提我由細到大無補過習無上過興趣班入左大學之後所有開支都係自己補習出，連學費都係問政府借。佢地仲要夠膽死話無佢地栽培，我唔會有今日既成就，呢d說話真係難聽過粗口屌你老母！！！！！！！！！！！！！！！！！

再逼我我頂唔順我就搬出去住仆你個街

無負擔，如果話屋企差人錢或者兩老退休唔做我畀多d係完全無問題，屌你而家兩老一個儲到既錢仲多過我都要繼續逼我交錢，真係癡撚線

搬出去我係有諗過

不過就算搬出去我都會畀4000一個月，始終都係佢地養大我，雖然真係畀飽飯我食個種養大。。。。

最大既成就就係知道要努力向上 有朝一日唔使再見到佢

呢個真，前個排小弟去左北京做左3個月，公司畀左個千尺單位我住，一個人既生活真係爽到hihi！！！
如果唔係後尾香港有個靚太多既offer我諗我都唔番黎唉

早排澳門個邊有畀offer我，又係包住，屌早知過去個邊做仆你個街

幾個一齊搬出去

小弟好好彩，有個女朋友，佢家境比我好唔少。
前排，佢老母同佢講，話揀男朋友盡量唔好揀公屋仔，唔係話睇死公屋仔，而係通常公屋仔老豆老母都要自己d仔女畀好多家用，所以呢d男仔儲少好多錢，屌你老母中撚到！！！！！

唔得啦
最大個個就結婚，佢男朋友買左樓，會搬過去住
第二大個個一個月搵得唔多，唔會肯出去住
最細個個更加唔好提，裙腳仔

唉

其實你地幾兄弟姊妹肯企硬就容易解決

不過我想講六千蚊你係出面應該搵唔番而家呢個生活質素，
一千蚊又唔係多，再加先嘈啦

小弟細個乜叉興趣班補習班什至連小學畢業宿營都冇得參加，所以而家決定都係畀一千蚊家用老人家用。

而家令我感覺非常自豪

嘩老豆老母冇負擔 月入兩皮幾
就算冇錢儲都起碼叫夠洗啦下嘛
4個仔女夾埋俾萬零蚊兩老都夠每兩個月去一次旅行啦 而家後生生活艱難佢自己唔知既咩？
儲錢做首期更加晒氣
果筆錢自己儲同老母儲有咩分別 俾佢儲會每年穩定增長20%？

養兒防老
得中國 香港先會覺仔女比錢愈多係愈孝順

師兄 佢要我畀一萬

exactly啦 根本作一堆藉口想打劫就真

企乜鳩硬

最細個個真係好撚on9 即係佢係個種老母叫佢交成份糧都會照交個種

一萬咁多？
我唔好意思講粗口鬧你兩老
你加油，我無眼好睇

燒埋大嗰兩個啦

Is.

佐敦個邊d舊樓應該做到7000
自己去睇下

就係你呢d仆街做爛市
自己租屋都唔好益廢老

正宗on9仔

佢只不過當你地係搖錢樹

佢地擺明拎去供樓
廢老都要供樓去害人推高個樓市

你全家都係幫兇

我同老母講話想買樓，比少啲家用
老母話：咁你咪唔好買樓，你點都要比家用我
我聽到呢刻已經心灰，窮都算，由細到大20幾歲人，自己嘅房都冇，但我冇計，仲好多謝佢地養大我，我知到佢地已經張最好比咗我，我唔介意冇父幹，但我好介意你唔幫不得止仲要拉住我，撕爛我隻翼
我以前讀書冇返工個陣，會比啲零用錢我，又唔見佢地話唔夠洗
而家我唔洗問佢地拎錢，唔係應該仲會輕鬆咗咩
點解我返工之後會突然唔夠洗

我比500佢地飲
全包 點睇？

呢度大聲有咩用
嘈唔贏兩老九成細細個都係洗屋企好多既人

洗你條春，上面咪打由細到大乜資源都無囉，中學又無補習，更加唔提咩興趣班乜柒，一上大學所有個人開支食飯坐車拍拖雜費全部自己幫人補習賺番嚟，計學費都係政府借

不過你呢啲離地撚唔撚明嫁啦

我明啊

所以宜家諗諗下有時真係覺得我女朋友老母講得無錯，真係唔好搵公屋仔做男朋友，就算個男嘅係正常，佢啲屋企人通常都有撚病

自卑心作祟囉，好聽咪話幫我同細個個買樓，查實咪想買番層樓威畀啲親戚睇

偶像

如果我仲可以比家用老豆老母 兩萬我都唔會嫌多

我中三先有零用錢 一個月幾十蚊 唔算離地掛
除非巴打零用錢都無 咁我就同情你啦

由細到大都冇零用錢，得飯錢。。。

中學畢業開始我有三十蚊日飯錢 m記食豪少少都唔得
家用比少你兩k兩老都無聲出 我鐘意加就加

二十蚊日飯錢

無啊一蚊都無啊住中學隔嚟 食飯番去食 行路番學 褲袋一蚊都無

同佢地鬥無賴啦ching
直頭比3000都吹你唔漲

呢到咪有個人辦囉
咁講 串鳩佢

I mean 串你兩老
唔係串你女朋友老母

我老母連幫我煮個麵都要收錢
最後頂唔順自己搬左出黎住，係就辛苦d，但好爽

我其實都有隱晦話佢地自女方屋企人有畀壓力我

其實有時覺得真係好無奈，我自問喺咁樣家庭背景可以讀到港大出到黎份糧都有番咁上下已經叫好唔錯。
我從來都無諗過或者無奢求過屋企兩老可以幫到我Ｄ乜，就算宜家佢地可能有幾十萬喺手，我都係同佢地講你地留番畀自己用啦，旅行又好退休又好，我唔使你地幫我畀咩首期。呢Ｄ係我既事，我自己會搞得店。

但係佢地真係聽唔入耳，係咁逼我畀夠一萬，其實窮人老豆老母幫唔到仔女唔緊要，但係真係唔扯人後腿，呢個真係好撚仆街

有時候嬲嬲地真係想同佢地斷絕關係

Ｄ仆街老豆老母痴撚線生個仔出黎好似無責任，煮個飯養大個仔好似已經付出左好多咁，呢Ｄ真係好撚惡頂

次次睇親呢啲post都好慶幸自己父母好開通
知道我想儲多啲錢 我比阿媽$2000 老豆比$500
兩個都仲做緊嘢 所以唔洗比太多
最多我加人工 又會加啲比佢哋 加幾多我決定

呢D機會真係唔到我

其實關窮人生仔咩事呢

你老豆老母都幾有問題

師兄你覺得關咩事呢 分享下你D高見啊唔該

0分重作啦

你屋企冇咩錢仲生成4個

佢地生得你出黎 比飽飯你食係應份架

如果你18歲後 冇再問過佢地攞錢 就唔好比家用啦

原來窮撚=貼地

可能佢地覺得窮有窮養

你老豆老母真係有錢，但真係好l自私

其實我自己都係咁諗 呢D根本就係為人父母基本責任 如果連呢D野都做唔到就真係咪鬼生

家用我就一定會比 始終係一份心意 但係個point係畀幾多應該係仔女自己決定 唔係兩老話畀幾多就畀幾多

真係要搬了巴打....而家你都畢左業

師兄真係要番去重新讀一下中文

由幾時開始

啲人係將社會問題 推卸哂落去 窮人唔好生仔依個話題上？

諗諗下， 好似又係某啲人既詭計嚟

家庭月入 5 皮幾都叫窮？
又邊啲人 搞到新一代出去租屋要皮幾野先有資格？

師兄
5皮幾月入係兩老做到差唔多60歲 加埋四個仔女畀既家用得出黎既數
你諗一下 以前四個仔女讀緊書 屋企六個人 兩老夾埋先搵20000 咁撚樣都唔算窮? 你係咪想拎非洲小朋友同我比?

呢幾年香港個風氣變到 做乜都要睇下個樣/銀行存摺先 做乜都要講資格

搞到好多人變哂做縮頭烏龜 因為覺得自己什麼都不是

其他國家都唔會咁 呢種風氣好差 尤其是連登

作你老母個臭閪啊

...........好多人父母窮過你父母都唔敢叫仔女比咁多家用

都唔明呢d父母咩心態
見到自己仔女比完家用無錢儲 生活咁艱難
唔會心痛架咩
自己又唔係無錢
呢種人咁自私 得唔到子女既關心尊重都唔抵可憐

總結：唔好比家用

樓主，勸你有錢就搬出去
同人夾份租啦，冇咁吃力
朝見口晚見面，唔係都幾撚惡頂

關咩窮人事？係你老豆老母係咁

家庭觀念

唔知其他巴打屋企人會唔會咁 但係我兩老好撚鍾意成日講咩家庭觀念 就算自己無錢儲 唔緊要嫁 最緊要奉獻左屋企先 咁先有家庭觀念

已經聯絡緊個大學同學

親生仔不如近身錢

你都傻既, 其實係你地有自卑感既

5皮8 你都識講唔撚包你伙食啦, 係兩老自己用, 日撚日去飲茶得夠用有突啦 仲叫窮 ?

更何況 你地 4 個仔女 除左 1 皮野嗰個畀得太多之外 , 其他4 ,5 千都叫合理
又未撚至於叫窮呱 ?

做左廿鳩幾年人，到而家仲係覺得自己係兩老眼中只係一棵搖錢樹

學費全部自己出，然後話栽培真係厚面皮到痴線

唔係一家人點解咁計較
而係佢地本身就係諗住生一個出黎臨老養自己
「養兒防老」就係一個咁白痴嘅概念

真係膠都費時畀你

夠膽咪搬出去唔好比家用。

會搬啊 不過搬出去同畀家用無衝突
已經同frd睇緊d租盤 打算租個近番工既地方 到時出左去住就畀4000家用屋企

直接搬出去1蚊都唔好俾
咁都仲俾既正垃圾

哦, 起一起底
原來紅色既

明啦明啦 似啦似啦, 蟈家有任務畀你呀 ?

唔知 樓豬下一個 post 係咪話
去大灣區生活 , 娶個妙齡蝗女 , 生埋仔 , 6 千蚊已經住 600 呎大灣區新樓呢

又鬥慘大會
都唔知你想嘈啲乜 人地咪話由細冇資源 而家唔想比咁多家用 你又要駁
係咪由細老豆老母一個月幾十蚊比你你大個交返一萬家用先叫孝順呀

師兄 你都幾搞笑 我個底邊忽紅色?

將社會問題 推卸去 「窮」依個話題度

係囉 , 堅尼系數咁撚高 已經唔係咩問題啦
點解啲賤民要咁「窮」呢 ? 係因為你地咁撚「窮」 先搞到堅尼系數咁撚高囉

小弟想問下其實普遍香港公司承唔承認內地大學的學歷?
唔講其他野雞大學,淨係講清華北大呢兩間,特別係清華,最近先有新聞話今年已經升到亞洲第一,其實如果香港學生番清華北大讀個DEGREE或者MASTER番黎有冇競爭力呢?

下一個 post 仲唔係 大灣區娶妻 ?

我都係比一千
乜都無放過資源落黎 讀書個陣重想逼我退學 話女仔人家讀咁多書做乜 依家畢撚左業就日日問比幾多家用 我都係企硬比一千

問題解決哂啦
樓豬 你咁撚鍾意親蝗
6 千蚊 上蝗度住咪得囉
蝗既 OFFER 又好, 大學又亞洲第一

下 呢d咁personal既問題你都可以當係5毛 咁你當我係啦下

但係屋企人唔會話要趕妳出去咩

有 我咪照廢up下 得啦好撚快嫁出去
好on9 係咁叫我搵有樓既男朋友 完全唔擔心人地對我點

我有時候真好唔撚理解呢D老豆老母既心態
成日都問自己係咪喺佢地心中只係一件生財工具

樓主

我屋企老豆 4層村屋收租4皮幾
老豆退休長糧兩皮
老豆揾咗份contract 工 4皮幾
加埋10皮一個月

但我地三個都要交5，6千一個月

人係貪得無厭
明明上哂岸夠哂錢洗都要揸乾你
明知我地依代生活艱難
佢地就拎哂錢去玩 一年去十幾次旅行

有錢既父母都可以好貪心
次次人地話我屋企大把錢唔洗擔心就燥
係呀 我父母多錢呀嘛 關我撚事

我啲親戚 工又唔返錢又唔揾到 又借錢爭人周街數 又大洗
佢就幫人還錢

對自己仔女就咁荷刻

我答你係 係佢地眼中最好比撚曬你成份糧做家用 咁先係乖寶寶 我老母日撚日同我講呀邊個個女比7千 我都會屌返過去 你睇下人地點對個女先啦 你比過d咩我？
有時唔係唔想孝順 而係無論比幾多 佢地都會覺得唔夠
我呀哥比完家用乜鳩都唔會出錢 我比完家用其他都係我補貼 要買乜乜77都係打黎同我講 佢唔撚會記得架bo

巴打

你講得好岩，無論老豆老母有冇錢都好，最緊要係睇佢地本身份人係咪貪得厭既人，有時候唔係話想做不孝子，但係對住呢Ｄ老豆老母真係好難講得孝字

屌好中PT
前幾日我老母同我講話樓上有個師奶個女做老師,個個月成份糧都交畀老母,我即該同佢咁人地走去跳樓我係咪都要跳?

呢種老豆老母好鍾意拎自己仔女同人比話邊邊個做到醫生律師乜鳩乜鳩,但係從來都唔會反省下自己,人地就細細個上PLAYGROUP讀國際學校考IB,我呢?

好過去搶

佢就會答你 我都盡曬力養大你啦 你重想點姐？
但我就唔可以講句 我都盡撚曬力比錢你啦 你重想點？ 跟住就話你不孝呀 養大你諗住可以幫輕下 點知唔撚幫呀 睇住屋企死呀
屋企得幾個人仔 支出唔撚多 我唔撚明點解係都要拎住咁撚多錢

介蘭醒搬出去住囉

睇曬4頁 樓主其實已經好叻仔 真係睇到出所有嘢係自己拼搏翻嚟
但你地成班仔女 好聽叫孝順 唔好聽叫愚孝
根本你兩老住得公屋 支出幾多 心照喇
根本當鳩堆仔女搖錢樹咁
生得你出 比飽飯你 比書你讀係應鳩份 唔好講到懶偉大

你自問如果你係父母會點對仔女？
好撚簡單 想啲仔女開心囉 唔係一味苛索 一味榨乾吖嘛

幫你儲首期？咪憨鳩喇 要買樓比你直接你爭幾多 補貼幾多咪叫真正錫你囉 咁大個人要幫你儲？ 吹大d吖

你搬出去係合理 起碼知佢哋有幾需要你 係真正愛你自然會搵你關心你 其他關於錢嘅廢話可免

利申：做咗人老竇 覺得只要個小朋友開心就夠
唔會要佢比家用 得閒請飲茶就夠 自己退休、買樓係自己責任 小朋友絕對係無辜。

要睇下你父母係咪好大洗先，有時佢地係＂貪錢＂＋＂守財奴＂
你比多ｄ家用，死左咪又係分身家。

我阿媽都好似你父母咁，不過知道佢唔會亂洗錢
所以１千幾百咪由佢

咁唔計較你咪俾晒成份糧你老母分配囉淨係唔俾人計較你

我同樓主個case唔同
相反我係比其他人屋企箝制住
你去睇吓我個post

巴打

睇父母係咪貪錢
錢無人嫌多

身邊啲人屋企窮過我好多
但父母都唔會收咁多家用
抽中居屋又會幫下手
會同仔女傾下 點安排

我屋企就話知你死

講真我一個月水電媒最多咪一千幾百
食飯又成日冇係屋企食

佢一粒仔都淨袋幾千

不過出去住租個爛鬼套房都幾千
所以先死忍

我既家庭觀念係做父母就要盡力提供一個最好既家庭環境同生活比子女

子女出世無得簡
生仔女只係d父母想圓滿人生 享受家庭幸福 唔留遺憾
如果唔係真心想仔女生活得開心
根本你就由一出世就比佢地利用緊享用緊

有咁既諗法不如唔好生
唔生直接省番幾百萬
生完仲可能學壞蝕到仆街

嘩 有錢父母 準備買樓？

因為窮人唯一安全感係揸住啲臭錢

呢個唔關窮唔窮事 係你老豆老母有啲問題 5皮幾一個月點會唔夠

Btw最細個個搵幾多

試下翻兜

所以話生仔對窮人父母真係一樣好化算既投資。

樓主兄弟姐妹加埋比成25k家用，全年就300k。（仲未計弟時如果有病患會免費照顧，百年歸老處理身後事etc無償服務）

如果要喺正當而穩定既投資中得到一年300k回報，差唔多要七八球野以上。我都幾肯定樓主老豆老母無付出七八球野湊大樓主幾兄弟

無追文
你家境如何?
父母係咪剩落好多留比你地?
佢地對你好唔好?
如果兩樣都無 點解你唔搬?

夾埋搵三萬蚊個月學人生4件?

其實生咁多都係唔係已經係計定要收番錢呢條數

DLLM點解我依家剩係識諗要俾到D乜個仔,唔係諗佢會俾咩我既?

2萬8

6000搬出去好過啦

其實個陣掙扎左好耐 最尾揀番香港係因為呢間公司個朵靚太多

三萬係宜家

以前兩老一個月20000都無,好似得18000,養6個人

唔係鬥慘
但係你知唔知咩先係窮
可能你話係窮在心態
但係就咁睇你哋人工一啲都唔窮

乜都有取捨㗎啦

死撚咗佢啦

通常係儲起佢 最後會比翻曬最錫果個 正常就係長子

當你係搵錢工具咋

好中
我啊嬤俾細仔（我啊叔）

巴打好大怨氣
睇得出你好孝順 搬走都比家用
btw 你屋企人真係食人唔lur骨

嗰陣生育成本低 天生天養就得
老閪都生啦 成本可能根本唔駛二百萬
老咗又有家用 自制長糧 又有仔女送自己最後一程 正

相反 連登毒撚老咗下場一係屋企暴斃失救
屍體腐爛冇人理 一係大病入院冇人探望自己
又冇人處理身後事

當年樓市重未癲，要上岸話咁易，政府又多補貼，生活成本又底。生咁多個有乜所謂喎⋯⋯

好有同感
細個就成日話最緊要搵個對你好既男朋友
到你搵到個對你好啦
就話要搵得多過你 要養到家先得

完全係 老豆老母新年俾利是俾呀妹有3000, 我就得一百,
偏心都唔係咁偏法

我媽都有叫我交家用，好彩我屌完佢幾次死窮鬼之後佢都知自己仆街無再問我拎家用 仲關心左我
我話你比過乜野我，你養到我咁大係你應份，我成世食你住你都係應份的

你當佢地老豆老母

佢地當你收息股炸

成日話生個仔要400萬
分分鐘100萬都無

然後叫你一個月交1萬出黎

生女仲好 靚女既有機會嫁金龜

樣衰趕出街 反而無人同情醜女

生仔係投資黎架

當你股票咁睇囉
梗係只升唔跌最好啦

細細個就比老豆老母灌輸我既錢姐係佢地既錢
出黎做野要起碼比一半糧以上做家用
一開始出黎做野真係比差唔多一半 但係發現儲得好少錢 同佢地講 就話你要咁多錢做乜 阿媽幫你儲
到你想買樓 就會話 我資助你幾多錢
係資助呀 當初佢話幫你儲既錢 變哂佢既錢 真係要好感激佢既大恩大德呀
所以就算我加人工都冇加比佢地
利申依家同男朋友搬左出去租樓住
每個月淨係比$2000

我阿媽拎我家用幫阿哥供樓 阿哥唔洗比家用

仲正過買匯豐收息

咪撚理佢地啦 你唔俾佢吹得你漲咩
拎果幾千蚊自己搬出去住啦仲舒服啦

幾千蚊住到劏房都偷笑
除非媾到個有錢仔做長期飯票啦

哇 呢個Case仲慘

搬出去住啦

大陸出世嗰班老竇老母先會咁，反而本土出世嗰班未見咁做。

你咁抵你被佢地食住，都講到咁，你仲要比家用係咪痴線，仲要其實佢地根本唔缺你個4k，定係你係嗰啲fg 50k唔care 個幾千？

其實我份糧真係要搬出去住一定無問題既,只係唔想搞到大家關係咁差

畀你講中左

我屋企兩老都係香港土生土長
不過年紀大先生我
可能後生啲個啲會好啲

咁家用始終都係一份心意 同埋4000我覺得比得起 又唔會好影響我到自己生活同儲蓄

我屋企人絕對就係你呢D例子，所以我真係唔會畀多佢地，一畀左就肯定收唔到，就算第時話幫我畀首期都肯定係借住先，Ｄ錢到個陣已經變左係佢地既錢

我都想有咁既吉士同老豆老母講

諗返起以前讀書拎到scholarship
佢要我比哂啲錢佢
我唔肯
到依家間唔中都會屌我話個啲錢其實係屬於佢
話係我欠佢架喎

年紀都係有關係

係教育程度問題多
我老母鄰國出世，無錢過，但係佢真係咩都無反對
會支持我去做，藝術或者設計又係，學音樂又係，學德文又係

我個歷史啊sir佢都係鄰國嚟
但係對仔女俾唔俾家用佢真係無乜意見

我覺得OP屋企人，no offence，但係覺得佢哋未準備過點做人老竇老母

認真有無驗過血緣關係

華人嘅文化就係咁撚虛偽濕鳩
明明生仔個動機係物質利益，又鍾意強調做父母有幾撚偉大

大個兩個一個交4500／月，另一個交5000／月，最細個個交10 000/月

巴打係咪有ｄｙｓｌｅｘｉａ

當你係農場啲豬牛羊，養大左要有回報

呢D老豆老母真係痴撚線

我真心覺得係因為佢地成世人又窮又無沒出息 窮撚到傻左

講真，你用幾多投資落班細路身上，班細路大個咗咪回報返幾多畀你囉，唔好當細路仔冇記憶架，好簡單。

利申：細個乜都冇

睇你點睇
我以前都交萬幾一個月
到我買樓, 佢地嘔凸比5成
同屋企人計咁盡, 第時佢幫你又計唔計好?

講真，閪過仔女嘅老竇老母真係難見啲

從未比過

樓主做咩工？月入幾多先？

窮同出唔出色又唔太關事
香港好多音樂家同藝術家都可以窮架

又縮頭

都係，根本生出嚟就有責任養

然後到大個有啲人嘅老竇老母又會講：我養到你咁大ＸＸＸＸＸＸＸＸ

講真，你呢秒屌得自己仔女，點解當初要生呢？
養兒防老一啲都唔偉大

有撚幫過咩，到最困難時候仲要踢你出門口就有。

養兒防老
想自己嘆世界

咪撚係
用6千揾間劏房夠比曬租水電啦
重話唔包三餐正撚樣

佢會覺得你有今時今日 全部都係佢地功勞
好似你冇付出過努力咁
咁啲錢仲唔係佢既？

屌你究竟係唔係盲架
我咪打撚左話我唔使佢地幫我畀首期
佢地錢又唔多 顧撚店自己先啦好嗎

首期我自己儲樓我自己買人生係我既我唔使撚你地幫手啊明唔撚明啊

我表姐租屋俾我住都係幾千蚊，大撚過劏房幾倍

樓主太過mild 通常會比人恰得最勁

請問我做咩工月入幾多關畀家用咩事呢?

係咪我一個月搵十皮我就要畀3皮咁既意思?

人生俾老竇老母干涉真係好撚ＯＮ鳩

間屋係公定私
公屋企硬唔比唔好走
私嘅就搬啦巴打
唔好辛苦自己益左仆街
唔好用大愛膠logic
咩始終都係父母
唔倒轉佢地諗：始終都係佢仔女

呢啲咪讀書同無讀書嘅分別囉

老竇老母有Critical thinking嘅話,點會釐清唔到入面嘅邏輯謬誤

我都覺

生你出黎
養你要400萬當24年
之後要keep住55年每個月收返6000蚊
先回到本

可能你老豆老母無乜俾錢你
淨用100萬養你咁計
每個月收6000蚊
都要13年先回到本

建議自己計掂由出世起用左老豆老母幾錢
之後每個月供返俾佢地

供哂之後就可以唔洗俾家用了

點養大法
4千一個月
有冇睇其他post 點決定比幾多
冇補習冇興趣班乜柒都冇
一千都比多

裙腳仔比人劏一萬
抵撚佢死笑撚左

咁你有親點比較

巴打表姐仲有冇屋租比我住

攞四千蚊去月供股票好過啦
佢地當你搖錢樹，仲比

所以要個別以論
自己最清楚自己老豆老母, 佢地係慳定大洗自己好清楚, 唔通爛賭都比錢咩

你細佬都幾有錢

老豆老母開得聲叫你比家用都係打算將你變成自己被動收入既一部分啫
你諗下 講你兩句一個月固定多幾千 幾爽皮
佢地所講既一切都係藉口黎
明明細個用屋企既錢係最多
而家大個左唔駛用屋企錢反而同你講要幫補下屋企
窮人生仔無問題
只係大部分窮人個思維出左事
自私自利 短視 親情同金錢掛勾
除非屋企經濟出現困難
否則我諗唔到可以說服子女要比家用既理由
最多人講既係報答養育之恩
錢絕對體現唔到孝心
唔好以為交左家用就好有父母心
相反你就咁比舊錢出黎
過程中你係無關心過父母有咩需要

當係錢面前 佢仲邊會同你講道理
佢既說話就係道理
利申屋企係母權當道 不嬲有佢講冇人講
當大左有主見駁返佢既時候
佢就會話自己抑鬱未好返 又復發
話自己有病 要人就哂佢

你開po果段邊有講
咁得撚閒爬你文
竟然講到自己人生自己既, 咁不滿仲唔搬

再有父母話幫仔女儲起d錢買樓 就可以話：拿 你話架
跟手同佢計每個月家用扣完水電煤屋租 再豪d扣埋買送錢 有淨幾多計好佢 到時買樓再ling返條數出黎 叫佢哋俾錢

屋企人仲有搵錢 我比$2000 都覺得多

結果今朝朝早佢地整好早餐我乜都無講就衝左出門口，臨番工之前買左個叉燒包食

又係逼家用POST
呢啲父母真係當仔女係咩

一蚊都唔比啦 on9

好奇一問 咁你月入幾多先

後生嗰班老竇老母通常都係由老母管財政

老竇：一千幾佰畀個女學吓啦
老母：學咩吖，又咪學兩學就擺喺度
老竇： ……心諗：我都係補償返畀細個既自己啫。

通常老母最鍾意ban鳩人
老豆比較隨意

自己買個袋都至少一千幾佰

回你老母本咩，咁撚難聽都講得出，生出黎養係應份嫁，養大個小朋友係責任黎嫁，唔想養咪咪撚生囉，依家生仔當投資機器呀

搵15k
我都交一皮家用

不過我父母好好
真係成筆儲返落我儲蓄戶口

Same
又貪錢又要面
目光短淺冇遠見

所以Ｄ人真講得好岩，窮人真係窮在思想，不思進取，屌你老尾

咁你就嗲啦仆街

人講咩佢就信，冇獨立思考能力
同佢講道理就會話: 你覺得自己好勁? 出社會未
出左咁耐社會都係做低下層工作

啲窮撚家庭20年總收入都未必有400萬啦
仲話養24年，你17,18歲考完公開試返第一份pt已經要嘔錢出黎啦

其實唔關窮唔窮事
係關你屋企人貪唔貪錢事
就算有錢都可以叫你比好多家用

啲錢喺你度唔比吹得你漲

可憐人必有可恨之處

比6千蚊一位月for nothing
你拎去儲好過啦
分分鐘儲儲下搬出去住都得

教育水平高，有智慧有教養既人就會知
唔比係應份 比係一份心意

上邊講到要回本又剩真係想嘔
屌你老母你生個小朋友幾百萬
又要湊又要供書教學

你要回本你買層樓唔好？
on99

月費制老豆老母
要錢先維繫到嘅關係唔要都罷

呢D老豆老母已經無用, 又要受鳩佢地氣
同自己D兄弟維繫好關係更重要

唔撚好比

我畢左業兩年月入唔算高，但一毫子家都冇比過所以好夠洗
無他嘅，佢地當年慳左咩數我今日咪慳番咩數囉
我老豆話大學畢業唔難搵到錢，比兩年自由時間我，兩年後就要負責屋企開支。我讀到書係我自己本事，憑乜要比個廢老打劫我？我睬佢都有味。當年佢一句唔鐘意我就冇得讀AL要走去讀asso，結果攤長條數計仲貴過每個月讀AL嘅學費。唔係佢我都唔洗同我老母低聲下氣求佢幫我申請FASP，咁大個人都冇受過咁嘅屈辱。講到讀asso好好咁，實情係讀asso唔洗佢交學費條數我自己孭梗係好架，讀AL佢要比書簿又要比學費又要比飯錢咪唔好囉。Asso同大學所有嘅學費支出佢一蚊都冇比過，幫我交過留位費嗰幾千蚊叫我以後唔好再問佢攞。連平日開支雜費都借d意cut埋我但又話想我讀落去，結果迫我半工讀先搵到舊數support自己日常開支。講到有屋住有飯食係恩賜，你連教育開支都比唔到就咪撚生啦，生完又冇計畫。而家同阿嫲投訴我冇比過一蚊，自己諗下點解啦
教育程度低又窮人心態真係好撚惡頂，唔好講生活習慣已經差，老豆都係咁話。下年我就搬出去住，一蚊你都唔洗旨意我比。

樓主你都係，企硬嘅話佢地吹唔漲。咩都計得咁足嘅咪同佢玩大佢。唔好問點解冇親情講，因為親情唔係比你輸打贏要時拎出黎show hand嘅籌碼。每個月比多少少錢保住樽鹽點解都可以慳？尤其係呢筆錢係已知要比出去。你係絕對有權控制比唔比，係你軟弱想搵個藉口做唔到，唔洗比人屌不孝姐

我都係，7蚊食個撈麵，儲番8蚊(減咗4.8車費)
有時放學行番屋企慳2.4

搬啦，6000一個人住唔會好差，仲要以後耳根清靜

搵60k一個月
一蚊家用都無比

4兄弟姊妹從來冇坐埋一齊傾過？

我老豆純粹至在個女比吓錢
佢話你擺喺枱面 擺就擺 唔擺就由佢

呢啲唔係叫窮 係叫貪得無厭 仲要係自己仔女身上貪

正常兩個人洗撚每月6皮野咁多?

好彩老豆老母好開通
老豆早兩年唔響度
宜家老母退咗休供樓都自己打工
佢話從來無諗過旨意我哋養佢
利申 俾開4K 家用

再利申 屋企本身已經話咗最窮果個階段 係我仲係度住先繼續俾家用

搬出去啦，諗咁多

已經睇緊D租盤

當你on9仔

本身好同情樓主你，睇到呢到你都係慢慢交飽佢啦，做狗做到傻左忽上腦

我家兩老月入2萬幾，我出黎做野4-5年 比家用佢，佢地叫我自己袋好第時要黎結婚
咁你覺得我屋企算唔算窮？

我之前散左 佢問都無問過人地點對我 但淨係話我散左咪無人要 第時唔洗搬走啦 記得比多d家用呀
心諗點解老母可以咁講野？

搬
一蚊都唔比
要還嘅咩都還晒

你都係豬隊友

兩老 on9
肯俾嗰四個更 on9

可能俾最大個買樓

四百萬養一個小孩

原來個四百萬個小孩應該最少佔4成

垃圾政府諗呢個口號黎比班自以為好撚偉大同辛苦既家長打飛機

咁又唔好咁講
我香港出世 我父母大陸出世 十幾歲黎香港 一樣對我好好
出國留學 平時啲零用 佢地都好鬆手

我唔撚需要佢幫我買樓 我一蚊都唔夠膽問佢地兩個拎 萬一真係用佢地啲錢買咗第時嘈起上嚟又會叫我還番層樓畀佢地 呢種咁撚厚顏無恥嘅人你夠唔夠膽用佢啲錢啊？

有就梗有啦，不過比率肯定唔多囉。

你老豆老母自私關窮人生仔咩事

我只係覺得 呢個唔係父母邊度出世既問題
反而同你有幾多兄弟姊妹or父母教育程度有更大關係

因為我老豆老母係窮人囉
唔單單係財富上嘅窮，教育同思想上都好撚窮困啊你明唔撚明？

其實條數有得計
樓主父母月入28k 24年先搵800萬
養一個係咪真係要400萬先？

同埋我覺得對正常父母唔係咁計既
搵得多對佢地好d我覺得絕對冇問題
問題係樓主個父母好似發錢寒咁
幾個仔女夾埋俾3皮野都唔滿足
喂你養我地果陣係28000養6個人
而家我地養你係60000養你兩個人啵
咁都唔滿足？

個個月都有人叫春話比老豆老母迫害
唔妥咪出聲囉
你自己老母都唔敢屌
上黎連登呃like
叫連登仔幫手屌你老母

尋日先大大聲屌撚完啦，不過條氣仲係好唔順先上黎呻下姐

題文不符

得閑請飲茶未算囉 唔關窮定富 而係你生得個b出黎 預左負責一世架啦 唔通生左個智障 格硬要佢比家用 生仔前真係要諗清楚 唔應該預有回報

樓主唔洗嬲 覆佢都廢撚事 要做孝順仔死返出個po度啦屌你老母

睇唔明點解連登仔對家用既觀念係咁
利申我會盡我能力將最好既比屋企人